【拳擊】【靈異】神拳

大家好，我係安仁。今次帶黎嘅係一個中篇靈異故事，而主角係一個拳擊手，希望各位巴絲打會喜歡。

##############分界線################

筆記型電腦的屏幕正上演一場拳賽。

羅子軒坐在舒適的特大雙人床，喝著能量飲品，吃著一大塊牛排。這是七天來第一頓飽飯。

每場比賽前，子軒都要在兩周內減去約十公斤，只能吃蘋果，水也不能多喝。拳賽前一天，主辦方安排「過磅」儀式和記者招待會。

「過磅」確認體重合格後，教練和助手會安排大量飲食，要子軒儘量增長。

一個美女拿起印著「ROUND 6」的紙牌，在擂台四方巡迴。

三個月接到比賽通知後，子軒看這場拳賽已看了四次，每次是記招後第一次看。實在不覺畫面中的拳手和記招那人有任何相似。

金慶東，三十九歲，比子軒大足足十四年。拳賽紀錄是35勝11負，正好是子軒的試金石。

不過，金慶東最近五仗全勝，擊倒的都是年輕拳手，所以有「出道者殺手」的綽號。

畫面中的金髮美女彎腰離開擂台。左下方顯示雙方的分數，金慶東正以5分落後。當然子軒一早就知道拳賽的結果。

鐘聲響起，對手與金慶東保持距離。金慶東連避對方三拳，搶進內圍，一陣猛攻，連環四拳就擊飛牙膠結束拳賽。

這時畫面變成大特寫，金慶東雙眼通紅，散發出野獸般的氣息，跟記招中的疲累拳手完全不同。

畫面凝結，金慶東直視子軒。教練拍拍子軒的肩頭：「快休息吧。明晚，我們頭四回耗他體力，第五、六回來個KO好了。」

##################################

夜啲會再更新。

輕輕一推。

十二點會有更新。

半夜，子軒醒了過來，聽到門外有小孩子的嬉笑聲。

他走出門，只見幾個小孩子跑過，馬上說：「喂，你們的父母呢？」心忖一定是有人忙著賭錢，丟下小孩子。小時候，子軒的父親也是這樣。

「哥哥，你看見我嗎？」一個約十二三歲的男孩應說。他身後站了個八九的女孩，頭紮孖辮。還有兩個更小的孩子，一男一女，拉著女孩的花裙邊。

「你們的父母呢？」子軒再問。

「我媽早死了。」男孩說：「我爸在下邊忙著。」

果然是丟下孩子賭錢的爸爸。

「你們在這裡跑來跑去幹嗎？」

「酒店來了個大……」女孩正要說下去，卻給男孩按住了嘴巴。

「軒仔，還不快睡，明天沒精神就麻煩。」背後響起教練的聲音。

「這幾個小孩子在這裡亂跑，所以我……」

「甚麼小朋友，哪有小鬼頭？」

子軒轉頭去看，四個孩子已消失不見，只賸下一條長廊和兩邊的房間。

「我出去抽個煙，你快睡吧！」

教練沒有預料的是，子軒睡回去的時候發了個惡夢。

「哥哥！」男孩叫道，領著三個小孩跑來。他們身後追著一個高大的男人。他走到近處，令子軒的喉嚨有些乾涸。

那人比子軒高了兩個頭，但瘦得出奇，肋骨從蛇皮般的鱗片凸出。通體發紅，散發著蒸氣。額頭上更長著兩隻短角，頂端反射著陽光。

鱗片人發出一聲嚎叫，子軒耳鼓發痛。之後，鱗片人的尖角刺進肚腹。

子軒睜開眼，卻不在酒店房間。摺檯、摺椅和在一旁開著的細小電視，是子軒舊居的陳設。

父親坐在摺椅，拿著藤條說：「你有沒有見到爺爺？」

子軒瞥眼一看放在牆角爺爺的照片。「有。」

「在哪裡？」

「有時在這裡喝茶，有時在廁所……」

「啪！」藤條在子軒臉上留下一道熱熱的痕跡。

「說沒有！」

「有！」「啪！」這次抽在額角，子軒眼淚直流。

爺爺就躲在爸爸身後竊笑，他的額頭有對之前沒有的短角。

各位巴絲打，

我亦自設blog同facebook page，歡迎參觀讚好。

Facebook:

Blog:

謝謝支持！

Lm

輕輕一推。

請各位巴絲打留名正皮。

明晚十時會有更新，敬請留意。

推

講故佬

lm

巴打聽過？

飯後更新

##################################

翌晚八時多，子軒經過漆黑的通道步入場館。歡呼聲此起彼落。場館已打了兩場四回合的熱身賽，觀眾氣氛熱熾。

眼前不斷閃著鎂光燈，密集得猶如有盞大光燈臉上。跨過繩圈冒，聽到司儀正在講述自己的身高、體重、戰績等，語氣誇張而熱情。

場館掛滿了子軒和金慶東的巨型海報，樣子較實際要兇狠得多，氣質介乎於人類與野獸之間。

金慶東倚在對邊的繩角，臉容輕鬆，就像靜待獵物的豹子。他穿紅黑色短褲，上身的肌肉隨著呼吸起落，三十九歲有這樣的體格絕不容易，但子軒留意到他略粗的腰肢。

子軒脫去上衣，露出菱角分明的上身。

教練把牙膠放進他口裡，再次叮嚀今晚的策略。

子軒和金慶東走到台中間，聽拳證講解規則後，再回到繩角。

「噹！」，拳證叫了聲「fight」，雙方立即擺出拳擊姿勢。觀眾的歡呼聲響徹場館。

##################################

今晚遲啲會再有更新。

子軒連環兩個刺拳，試探金慶東反應。金慶東高舉雙手，任由子軒的拳頭觸碰。老拳手的打法，保留體力，預備於拳賽後段反擊。

第一回結束，金慶東不過打了幾個虛拳，表面上是子軒佔盡上風。子軒知道，自己消耗了較多體力，但真正打到痛處的拳其實不多。

第二回開始時跟第一回差不多，子軒還是以刺拳為主，金慶東仍是輕輕拍開，偶有反擊，但毫不進取。子軒聽了教練吩咐，於中局加快了拳速，接連擊中金慶東臉門。金慶東的反擊變得認真。

約一分半左右，子軒面頰不慎吃了一拳，金慶東立即搶進內圍，左右開弓。子軒縮起雙肩，看似硬接，其實身體被拳頭打中的一刻輕輕挪開，卸去大部分力量。第二回結束時，金慶東滿頭大汗回到繩角。

教練一邊將潤滑膏塗在子軒臉上，一邊說：「這樣打就對了，他頂多再撐一兩回合。」

第三回，金慶東又高舉雙手，護住頭臉。子軒連發四拳，擊打他的身體，中了三拳。觀眾見子軒終於活躍起來，齊聲歡呼。其實子軒這三拳不輕不重，旨在引金慶東反擊。金慶東果然衝前。

子軒閃開三拳，將金慶東抱住，下巴放在他肩上向下壓。當拳證分開他們時，子軒冷不忙在他腹部抽了一拳。第三回合結束時，金慶東緩緩走回繩角。

金慶東於第四回開結時主動進攻，子軒也樂得配合，接連在金慶東臉上留下印記，其中一拳還擦傷了他的右眼皮。還賸下十秒時，子軒閃開金慶東的右直拳，看準機會，以下而上，右拳直搗金慶東的腰腹。金慶東的腹部不算堅實，子軒這一拳直透進去。金慶東中拳後痛哼一聲。

「他力氣也差不多了，第五回多用重拳。」教練說。子軒不其然望向金慶東。

只見金慶東的助手將一瓶油倒在手上，沫在拳手的臉上。助手雙手合十，向金慶東微微躬身。

拳證示意他們開始第六回合，金慶東飛步向前，雙手打出虛拳，就像剛剛出賽時的模樣。

子軒意識到眼前金慶東再不是金慶東。

他眼前的人，又高又瘦，一身赤紅鱗片，全身散發熱氣，最駭人的是額頭上那對尖角。

#####################################

歡迎巴絲打留言和正皮。

臨訓前一推。

高質故

謝謝。比個正皮啦！

正皮左 冇文

午夜半更

##################################

眼前的鱗片人再幻化為金慶東，雙手垂下，不作防備。子軒打了個三拳組合，試探對手。

全部落空。

子軒左臉感到一股勁風，正想移開，「蓬」的一聲，臉頰像被皮帶抽過一樣。

他定過神來，才覺屁股坐在地上，四方掌聲雷動，拳證正在讀秒。

一……二……三……

子軒單膝半跪，拳證數到「九」，才站起來。

衝過來不是金慶東，而是子軒的父親。

皮帶飛回父親手上。

「我再問你一次，有沒有見到爺爺？」子軒捂著熱辣辣的臉頰，強忍淚水，惡狠狠地說：

「有！」子軒聽到啤酒罐捏凹的聲音，左手竟然及時抓著了皮帶梢。

「臭小子，給我放手。」子軒十二歲時力氣已經不弱，酒醉的父親一張臉紅上加紅也拉不回皮帶。

父親鬆開手。子軒看見一個沙鍋般的拳頭不斷擴大。

剛剛出左。

想就番page進度，只可以出少少，請見諒。

推 到文

放飯一推

謝謝推文。希望放工前出到。

上左水喇喎個故 希望多啲人入黎睇
加油 樓主

為表誠意，有幾多出幾多！

######################################

拳頭陷進子軒的面門。鼻樑「喀喇」一聲，有東西要從裡面湧出來。背脊碰上了擂台的繩索。

「噹！」回合結束的鐘聲救了子軒。

「不要再讓他打中你鼻子了。」教練將冰袋敷在子軒頭上。

第六回開始，子軒邊打邊退，滿場遊走，觀眾席傳來噓聲。金慶東腦後有另一個頭顱不時伸出來偷看。角影幌動。

最後三十秒的時候，子軒抱住金慶東，一鼻腥臭，乘勢在他肚子上抽了一記上勾拳。

「你就只有這麼多嗎？」金慶東在子軒耳邊說，依然葫蘆，打了一記上勾拳。雖然子軒的腹肌練得像岩石般厚實，但感到肝臟反轉了。

「不要搏拳，先守好，再找機會進攻，他的體力始終用盡的。」教練在子軒耳邊喝道，子軒頭昏腦脹，只是連連點頭。

可是，金慶東的體力真的用之不盡，第七、八、九回，子軒打十拳，八拳落空，其餘兩拳，不論是擊打面門、腰眼或肚腹，都像赤拳打沙包，倒令子軒的拳頭隱隱生痛。

晚飯時段一推！

有更新啦

##########################################

第十回鐘聲一響，金慶東連發三拳。幸好子軒早有防備，閃了兩拳，滑開最致命的左勾拳，否則必定倒地了。

拳賽到了最後一回，雙方都放棄了遠攻策略，埋身肉搏。兩分鐘後，金慶東閃開了子軒的左右直拳，一記左勾拳直襲子軒的右下巴。

子軒早就料到了，低頭避開，右拳如閃電般擊出，結結實實的打中了金慶東的下巴。

這一拳本可結束比賽，豈料金慶東不過臉上一呆，雙膝微屈，左肩一幌。子軒眼前一黑，只覺身體後退，聽見教練說「頂住啊」，三個金慶東正在衝過來。子軒本能地舉起雙手，及時擋住了右直拳，拳套砸在額頭，腿下發軟。

「比賽完了。」教練在子軒耳邊說。金慶東以點數勝出，走過來和子軒握手，臉上沒有半點喜悅。

他身後的鱗片人在向子軒獰笑。

開完賽後記者會後，子軒等回到酒店房間。教練和助手執拾東西，準備明早回港。

房外傳來一陣嘻笑聲，子軒馬上起身準備出房。

「去哪兒？」教練說。

「我出去吸口新鮮空氣。」

長廊站了昨晚遇到的四個孩子，他們目光一致地看著子軒。

「哎，又是你們，爸爸又丟下你們不顧嗎？」子軒蹲下來問，心想賭場廿四小時開放，有些賭客可會通宵達旦。

「不是，他在弄我們的新房子。」

新房子？

「哥哥，要不是你，爸爸要弄房子，可得多花一兩天的時間呢。」八歲的女孩說，穿的還是昨晚的花裙子。

子軒正想問自己做了甚麼，一人從後抓著他的肩頭直搖。回頭一看，原來是滿臉憂心的教練。

「又在跟誰說話來著？」

四個小孩早就沒了蹤影。

教練又說：「明天回到香港，第一件事就是帶你去醫院照照腦子。」

子軒只覺頭很重，就像上邊放了十公斤的啞鈴。

留個名

一有時間就會撐場

謝謝！

謝謝支持！

晨早一推。

留名

各位巴絲打，

我亦自設facebook page，想睇其他短篇小說，可隨便參觀。

Facebook:

謝謝支持！

食飯一推。

冇文 點推啊

定時定候出文啦

有文先推到咖

朝早出個teaser先

#######################################

拳館中傳出猛烈的撞擊聲。

按教練的指示，子軒打出刺拳、直拳、勾拳，直拳、刺拳，拳頭和手把的撞擊，交織成一下長響。打完一節後，教練搖搖頭。

子軒一到香港，教練就抓他去醫院照腦袋，幸好無甚大礙。他整整休息了一個月，才回到拳館訓練。

「好像比以前慢了，今天到此為止。」教練脫下手把。

子軒走到沙包前揮拳。他想像沙包是對手，頭部左右搖晃，打著一個六拳組合。

背後有人瞪著。

子軒強忍著回頭去看的慾望，努力揮拳。自從他重新訓練，就有這種感覺，他甚至感到對方的目光上下巡視。

有點像滿眼通紅的金慶東。

打完十回合沙包後，子軒做了些伸展運動，準備去更衣室沖身。

「嘿嘿！」子軒全身汗毛豎起來，轉身去看。十來個沙包就在那裡，但似乎有一個微微晃動。

子軒走到那排沙包，除了後面鏡中倒映的自己外，甚麼人都沒有。

「呼－－」他吐出一口氣，走到更衣室去，儘管他肯定見到剛才有人閃過。

放飯一推。

文呢

更新了。

######################################

翌日的練習也有差不多的情況。子軒和助手對打時心不在焉，吃了幾拳。

「是不是訓練太密集了？需要多點休息嗎？」子軒喝著水時教練問。

子軒沉默不語。再多的休息也不會有用。

同日下午，子軒獨自一人跟沙包練拳，午飯後教練就不知往哪去了。

猛烈的陽光射進拳館，可是子軒依然感到冷風陣陣，同時瞪著他的目光也一直沒有離開，就像當年的茅山術士。

經過了不知多少頓的藤條和皮帶的招呼，父親羅天開有天把子軒帶到一所寺廟去。

寺廟的後堂有個小檔，樹蔭下坐了個穿唐裝的中年男人。子軒渾身不對勁，這中年男人的目光就像街市裡濕滑的鱔，往他上下遊移。

茅山術士托起子軒的下巴，端詳良久，跟天開說：「你孩子這對眼睛是與生俱來的，封了是逆天意。」

天開說：「那……」

「我不做點事情，你也不甘心，是吧？好。」茅山術士往廟堂走，回來時手裡多了一把香爐灰，倒在一個黃布包子。

「把這個沖水喝，一天三次，每次一湯匙，一個月後見效。」

子軒馬上拿著天開的袖子說：「爸，我不喝，我不喝。」

天開甩開子軒，將黃布包子放進口袋，雙手把一封紅包遞上，微微低頭說：「謝謝師傅，謝謝師傅。」

他們倆正想離開，師傅又說：「要你兒子多到殺氣重的地方活動。」

夕陽照入拳館，來學拳減肥女生陸續現身，教練一臉灰敗回來。

他拿出手機向子軒展示，是個新聞網站的版面。

拳擊冠軍遇刀襲 助手身亡

略讀內文，大概是金慶東和助手到健身室途中，遇到三名刀手伏擊，助手當場斬死。身為職業拳手的金慶東打倒一人後逃走。警方拘捕了刀手。

「只怕三個月後的拳賽要泡湯了。」教練嘆了口氣。當日子軒以點數落敗後，教練馬上和金慶東的經理人談好，三個月後再打一場。

「我今天下午就是約了他的經理人談。知道一些內幕。」教練說了出來，原來金慶東沒有擊倒子軒，連累外圍莊家輸了許多錢，所以被人施襲。而經理人已跟金慶東割席。

子軒當晚夢見了鱗片人。

放飯一推

#####################################

翌日，子軒上午九時回到拳館，卻見一人站在招待處前，正與助手爭論。這時段應該很少人學拳。他沒有理會，逕自走到更衣室去。

「子軒！」助手叫道。

「怎麼啦？」子軒沒有停步。

「這人找你。」

子軒回頭，只見那人紮了馬尾，一對棕色眼睛似乎深不見底。

「我認識你嗎？」

「我叫李紫瞳。」紫瞳遞出卡片。

子軒接過後一看，面前這人竟然是家清潔公司的總經理。

「你找我幹甚麼？」子軒把卡片放在招待處。

「我的客人托我問你一些事情。」紫瞳拿出平板電腦，稍按幾下，然後把螢幕對著子軒，角度剛巧不讓助手看到。

螢幕裡有幅圖畫，竟是子軒夢中的鱗片人，筆觸有些像報紙攤見到的香港薄裝漫畫。

「這是甚麼東西？你要談甚麼？」子軒背上滲出冷汗，黏住了緊身運動服。

紫瞳向助手努一努嘴說：「這裡說話不大方便，你介不介意找個地方坐下談談？」

子軒沒有理會助手說教練半小時後回來，跟著紫瞳到附近的茶餐廳坐下。他點了杯冰好立克，紫瞳則喝黑咖啡。

「那究竟是甚麼？」子軒放下只賸半杯的好立克。

「我回答你之前，先問你幾條問題。你有陰陽眼，是吧。」

「陰陽眼？」

「你看得到靈界的朋友。」

子軒反問：「你怎麼知道？」

「你竟然可以同嚴師傅的孩子對話，雙眼自然不是常人的了。」

「那幾個小孩……」

「他們是嚴師傅養的鬼仔，幫賭場賺錢。」

子軒露出「原來如此」的神色。

推文

下班更新

########################################

紫瞳喝了一口咖啡，問：「你哪時候見到這傢伙？」說著拿出了平板電腦，向子軒展示鱗片人的畫像。

「在拳賽中。」子軒回憶一個多月前的情景：「我說出來你也不會相信，我看見這傢伙在金慶東身後。」

「我相信你，那叫附身。」

「附身？就像電影中的鬼上身嗎？」

「倒不是，這傢伙不是鬼，是邪靈。要類比的話，就像神打，你知道神打嗎？」

子軒點點頭，年少有幾個朋友練神打，請關公孫悟空上身，還說身體可以抵擋利器。

「你甚麼時候見到牠呢？」

「第五、六回合左右。」

「金慶東有甚麼不同呢？」

「他的體力突然強了許多，打法由很保守變得很進取。等一下，你是說金慶東被這傢伙上了身嗎？」

「不是被，金慶東是主動的。我懷疑他或者他的經理人請了這傢伙來。」

子軒突然想起助手在金慶東倒了一瓶油般濃稠的液體。

「你有話要說？」紫瞳似乎看穿子軒的心意。子軒就照直說出。

「那只怕是屍油了，用來開啟金慶東的身體，讓邪靈更易附身。」

子軒看看手錶，已過了二十分鐘，教練十分鐘內就會回到拳會。

「你找我，不是為了告訴我之前跟邪靈打拳，輸了不出奇吧？」

「哈哈，不是。想必你也知道昨天金慶東的新聞吧？」

「知道，不過關我甚麼事呢？」

「他的助手其實是法師。他死了，邪靈就逃了出來，就留在你上次對賽的酒店裡。」

「那也不關我事啊。」子軒搖手，心中卻砰砰亂跳。

「你記得那些孩子吧，有這傢伙在，他們也不安寧。」

「那也不關我事啊。」子軒重覆，心中有些不安。

「最近你有沒有感覺奇怪呢？」紫瞳滿有心意的看著他，喝了一口黑咖啡。

子軒想起背後有人瞪著的感覺，微微點頭，問：「那與這……這邪靈有關嗎？」

「這些妖物有仇必報，你間接殺了法師，牠自然不會放過你了。」

「那……」子軒有些遲疑。

「我已跟牠談好了，要牠走不難。」紫瞳拿了桌上的單據：「你肯跟牠再打一場就好。」

臨訓一更。

#######################################

「私下打拳？他肯出多少錢？」教練點了一口煙抽著，打量著手上的卡片。

「不論輸贏，都有十萬。」

助手插嘴說：「那也不錯啊，輸了也不影響子軒的排名。只要子軒保持不受傷就可以。」

教練吐出一口白煙，問：「子軒，你認為如何？」

子軒看著雙手沉默一 會，說：「我－想－打。」

教練一拍大腿，站起來說：「告訴對方，一口價十二萬。」

紫瞳幾乎沒有考慮就答應了，子軒一行人就買了三個人的船票，後天出發至澳門，下午二時到達。

接待的是個穿唐裝衫，有點像當年茅山術士的男人。他自稱嚴師傅。子軒忍住不問那些小孩子的去向。

嚴師傅把他們帶到一間總統套房休息，說有任何需要都計在酒店帳上。教練和助手老實不客氣，各自點了丁骨排和烤大蝦。

八小時後，子軒再次穿過黑暗的隧道，進入會場。這次只有紫瞳和嚴師傅兩名觀眾，份外顯得場地廣闊。嚴師傅之前跟他說，這場比賽是賭場老闆首肯的，所以搭建了擂台。

擂台邊坐著一人，有些眼熟，竟是只穿拳師褲的金慶東。他看見子軒時微感詫異。

「你應該想知道我們怎麼找到他吧。」坐在金慶東身旁的紫瞳說，子軒沒有理會。

金慶東精神萎靡，但上身肌肉好像較之前更精瘦。

拳證向他們講解了規則之後，兩人各自回到繩角，紫瞳取出一瓶東西，塗在金慶東臉上。是屍油吧，子軒不禁一陣嘔心。塗完之後不久，金慶東的肌肉發紅，冒出白氣。

######################################

正皮夠30，會周末加更。

晨早推文

點解係子軒間接令金慶東助手死

因為子軒冇大敗，所以買金慶東贏既外圍黑社會輸好多，搵金慶東尋仇，於是助手死左

原來係咁

週日一推

「Fight！」金慶東立即衝前連發三拳，子軒縮後躲開了兩拳，拍開第三拳，回了一拳，沒有打中。金慶東沒有放鬆，一直進迫，打法竟與年輕拳手無異。

子軒用肩頭擋開排山倒海的拳擊，不讓金慶東打中頭部。第一回合結束，金慶東揮著汗回到角落。

第二回合跟第一回合差不多，子軒專注防守，三拳回一拳。最後十秒時，金慶東搶進內圍，子軒一把抱住，下巴放在對方肩上。拳證將他們放開時，第二回合剛好結束。

「不斷消耗他的體力就好。」助手說。

「我怕他很快會看穿我們。」教練將冰袋放在子軒的後腦。

果然他們的策略在第六回被金慶東看穿，他略抬雙手，不再瘋狂進攻。子軒早就料到，轉守為攻，接連出拳。金慶東躲開了兩拳，卻逃不過子軒的肩頭撞中腰間，一下摔倒。

「擊倒！」拳證大叫，然後開始讀秒。

那當然是子軒等人的計策之一。這次拳賽，子軒沒有依足慣例「減磅」，單從體格看，似乎較金慶東重上三四公斤，佔了極大便宜。

拳證讀到「四」時，金慶東彈起身，頭髮好像洗過一般。

第六回合結束，金慶東走到角落，自言自語，似乎正在教自己打拳。

第七、八、九回合，金慶東繼續狂攻猛打。子軒或閃避、或拍打、或卸身、或硬接，偶然打一個組合拳還擊。他知道金慶東佔盡上風，但這場拳賽必須以誰先倒下結束。金慶東移動迅速，但拳頭的力量明顯較之前遜色。

「多挨一個回合，這比賽就完了。」助手鼓勵。

「我要打倒他。」子軒回應。

######################################

下次更就應該係大結局了，巴絲打多多支持。

推推先。

結局篇，並預祝各巴絲打中秋節快樂！

#########################################

子軒在第十回兌現承諾，一起始就打了一段組合拳，金慶東速度大不如前，連連中拳。他身後的鱗片人向子軒大吼示威。子軒打出右重拳，正中面門。金慶東帶著鼻血倒下。

一……二……三……四……

拳證讀到「九」時，金慶東緩緩站起來。不，是像吹起的紙片的飄起來，雙目緊閉，四肢軟垂，離地十公分。

金慶東睜打眼睛，竟全是漆黑。拳證正想打出「比賽中止」手勢，卻被金慶東一拳打倒。

頭上的電燈爆出火星，金慶東三步已到子軒面前，一拳轟下。子軒低頭閃開，左勾拳結結實實打在對方下顎，「格」子軒聽到骨骼碎裂的聲音，左手劇痛。

金慶東沒有理會，拳頭如鐵錘般擊下，子軒橫臂一擋，就像被鐵棍打中一樣，痛入骨髓。

子軒搶入右邊空位，再打出一記左勾拳，這次命中的是金慶東的身體。子軒打中後，同時見到左邊一股白光，感到屁股坐在地下。

教練和助手都衝進擂台。「砰！」「砰！」「哎呀！」子軒聽到兩人倒下的聲音。

子軒依著繩站起，卻覺一拳打在自己的耳側，嗡嗡作響。一對全黑的眼睛，凝視著自己。

「你看不看見爺爺？」金慶東竟發出天開的聲音。

「你這對鬼眼睛，陀衰家，怪不得你老母跑了。」

「我辛辛苦苦求了香爐灰，你不喝，還弄得一團糟。」天開按著子軒的後頸，把他的臉壓到地上的嘔吐物。

天開依了茅山術士所言，把香爐灰混了開水。子軒不喝，天開就捏著他鼻子灌。吞下灰水，子軒只覺喉嚨有隻手在騷癢，一張嘴就連著午餐吐了出來。

他的臉龐觸到熱騰騰的嘔吐物，鼻中刺入一陣濃烈酸味時，雙腳力蹬，竟然脫出了天開的掌握。

「你敢還手。」天開一拳打在子軒的肚腹，馬上令他跪了下來。

天開舉起右手，對準了子軒的太陽穴，就打下來。

子軒突然明白，天開這次要殺死自己。

及時滾開，一個上勾拳結結實實打在天開的下巴。

「我看到爺爺。」子軒向下凝視正在抽搐的天開。

子軒左頰中了金慶東一下重擊，右拳再次擊中金慶東的下巴，發出又響又濕的怪聲，就像漁販子用鐵棍打鯇魚。

右手痛到快拳頭也握不住。

他定過神來，只見金慶東跪在地上，頸上纏了條幼長的黑繩，鮮血「巴啦巴啦」流了一台都是。拉著黑繩的是紫瞳，他本來棕色的眼睛化成一片紫海，口中唸唸有辭。

「出舍！」

一股黑煙從金慶東的眼睛、鼻孔、口腔、耳孔都飄出來。他雙手一踫到黑繩，就發出吱吱聲，猶如將生牛肉奕在燙熱的鐵板上。

那些黑煙聚在一起，化成人形，儼然是鱗片人的模樣，然後散開。

「快報警，送這些人去醫院。」紫瞳對著嚴師傅叫道。

子軒在醫院住了兩天，才有人探訪，卻是紫瞳。他拿著一大個水果籃，還有兩大瓶能量飲料。

子軒一見是紫瞳，立即下床，拿著他的衣領說：「你明明有方法治那傢伙，卻要我打得那麼辛苦，教練還……」教練被金慶東一拳打昏，也住了兩天醫院，幸好所有費用都由賭場承擔。

「這裡大庭廣眾，你就不用太吵鬧了。沒有你跟他打，我的方法用不上。」

「怎麼說法？」子軒坐下來了。

「你一拳打昏了金慶東，令他的身體全面由那傢伙接管，我的法子才用得上。而且，那傢伙大部份的靈力用了來抵擋你那雙拳頭，否則我跟它正面鬥，也只是五五之爭而已。」

子軒一下子消了氣，問：「金慶東呢？」

「跟你一樣，住了幾天醫院，警察會全天候保護他的。」

「你除了是清潔公司的總經理，還是甚麼人？」子軒覺得紫瞳太過神通廣大。

「這個無可奉告。」

子軒「哼」了一聲，打開了能量飲品，一口氣喝了半瓶。

「你今天來要幹甚麼，應該不是單純的探我吧。」

「你真聰明，我今天來談生意。」

「甚麼生意？」

「你拳館不是鬧鬼嗎？」

「你不是說是那邪靈搞的鬼嗎？」

「沒有啊，那傢伙一直都在賭場。」

「那……」子軒冷汗直冒。

「你那對陰陽眼很厲害，而且跟那傢伙接觸，沾上邪物絕不為奇。我那天不過是猜一猜，但你的臉色已確認了我的說法。」

「那……你要收多少錢呢？」

「你最近發了筆小橫財，我就收五萬吧。」紫軒補上一句：「不處理也沒問題，你不怕就行了。有興趣就聯絡我吧，你有我卡片的嘛。」說著轉身離去。

病房只賸下哭笑不得的子軒。

(全文完)

##########################################

如果大家對子軒仲有興趣，可以正皮同留言。我已打算會再寫用佢做主角嘅新故事。

結局之後才推！

正 但個故短左小小

希望十一月出過長故。

睇唔明

子軒

用鬼上身 打拳賽 可以作埋大家都請神 玩神打
上擂台打過

多謝提議。